特朗普頒發「假新聞獎」 應提名加入香港TVB

經常批評主流傳媒作「假新聞」的美國總統特朗普，公布11大「假新聞獎」（Fake News Awards），吸引網民蜂擁前往瀏覽，甚至一度令網站癱瘓。

特朗普11大假新聞名單如下︰

1／《紐約時報》︰學者克魯格曼（Paul Krugman）指稱，特朗普上任後美國經濟不會復甦，但實際上道指卻創新高；
2／美國廣播公司（ABC）︰記者羅斯（Brian Ross）訛稱特朗普通俄消息，導致股市下挫；
3／有線新聞網絡（CNN）︰錯誤報道特朗普與其長子處理過那些維基解密從黑客取得的文件；
4／《時代》︰錯誤報道特朗普會把白宮橢圓形辦公室內的馬丁路德金雕像移走；
5／《華盛頓郵報》︰錯誤報道沒人出席特朗普在佛州的大型造勢活動，並刻意刊登活動前數小時的場館照片；
6／CNN︰刻意剪接片段，令訪日的特朗普看似無禮地一次過灑光魚糧，實際上特朗普只是跟隨日本首相安倍晉三的做法；
7／CNN︰錯誤報道白宮前發言人斯卡拉穆奇（Anthony Scaramucci）曾與俄羅斯人員會面，結果3名CNN員工要為此辭職；
8／《新聞周刊》︰誤報波蘭第一夫人不願與特朗普握手；
9／CNN︰誤報FBI前局長科米（James Comey）會推翻特朗普否認受查的言論；
10／《紐約時報》︰錯誤報道華府隱瞞氣候報告；
11／主流傳媒：聲稱特朗普班子與俄羅斯勾結，特朗普再次重申並無其事。

睇返段片, 個記者就算夾硬黎, 都唔會叫保安抬人走

全部都係左膠傳媒

12/ 無綫（TVB）新聞：報道特朗普發言時，字幕將「我們的自由是造物主賦予的禮物」譯為「我們的特權是來自法庭」

因為扑野d囡正

全部都係自由派嘅代表媒體機構

第6
果陣都俾佢fake左

tvb is fake news

tvb 攞哂10大啦

極品

民主黨既蘋果日報呢？

係就好，可以柒出國際

第6仲好有印象好有畫面

tvb 既fake news 唔只咁小啦

CNN

香港區得支支tvb入圍

直情係國家級應該要放第一位

爆佢大鑊就fake news. 爆中國就good news. 個龍門識郁嘅

Cnn真係勁撚仆街

fake news award